唔撚明點解香港人自己既音樂無人讚

其實真係好現實
成日係度話要支持本土歌手 支持獨立音樂人
更甚係話要支持手足
我見其實個hit rate根本就唔高

其實好多本地獨立歌手整每一首歌都當最後一首
一首歌要用既錢同埋資源其實好多

香港人，
珍惜下自己既音樂同埋可以整好歌既本地歌手啦。

推介返我呢半個月以來日日loop既歌：

支持！

下一束光好好聽

推爆佢

推推推

好鍾意呢種style嘅歌

女聲和音好好聽

介紹就介紹宣傳就宣傳啦，唔咩撚明

音樂呢家野
就算係手足比盡咪幫你share下like下
但最後掂唔掂都要首歌真係好聽先得架好聽自然大把人欣賞
唔好成日怨婦咁賴乜野無人支持香港人
老馮要盲目支持既咩

首歌好嘅自然就會有大把人欣賞

唔好聽

小塵埃

高質

呢句真係難聽過粗口
事實就係好多本地音樂得唔到足夠嘅宣傳
呢個世界咁多hit歌你估真係好聽？只係因為人地有錢搞包裝搞宣傳咋

我都係最鍾意下一束光

gem呢啲好歌手又被人jer住話奶共

樓主個態度只會趕客

Agree 呢個post好濃打手feel

宣傳做得差咪無人識囉
關我撚事
就係你呢啲標題
產生報復性反感

小眾有小眾嘅口味
唔係話多啲曝光就推廣到

幾時有話要盲撐
黃店都唔可以比屎人食啦 龍門野食差咪又係有人照屌
更何況本土音樂根本唔差 至少一定親切過聽k pop
"比盡咪share like"?
除非太霉 否則itunes買歌 買實體CD 比錢睇concert呢d基本啦

到底係啲歌風格真係小眾，定接觸唔到大眾所以被迫成為小眾嘢？
咩叫小眾口味？係咪大眾永遠唔需要接觸唔同嘅口味，一世都係咁故步自封？
有你呢啲人，唔怪得香港人嘅音樂品味永遠落後於世界啦

以前本土原創歌手同歌不知幾好聽，
好似家驅，達明一派
直頭帶出香港本土文化

玩音樂最忌覺得自己懷才不遇，明就明，唔明嘅不如算啦你唔好玩落去

接觸到啊, 聽左, 唔差, 不過唔凸出. 接唔接受到?
唔好賴小眾, 上面貼個堆歌都絕對算係大眾口味K歌款黎
小眾通常會有好強烈既個人風格
my little airport,新青年理髮廳,觸執毛呢D先可以叫小眾風格
你呢D 只能夠叫唔出色.

覺得香港人音樂品味差
你咪試下用你D作品填普通話詞賣去台灣賣去中國睇下賣唔賣得出囉
嫌埋中文語系既人冇品味可以試埋英文,日文同韓文都得嫁
唔知會係全世界既人都冇品味, 定其實係你自己冇品味呢?

唔啱聽就話人故步自封
咁抵你成日喺度怨懷才不遇
你呢啲人永遠只係識怨人哋唔識欣賞

情況好比黃店咁
總會有啲鋪頭被忽視
你覺得正嘅咪share 下
講下讚下有咩好
自然多人聽
下下話人唔識欣賞唔撐
大佬直頭唔知有呢個人點撐，你忽撚咗？
講大半年講做文宣唔可以下下屌人
支持者唔係靠屌屌返來

點解要支持垃圾？
香港音樂根本黎黎去去都係嗰三幅被情歌 又唔係好聽
我聽翻MJ周杰倫十幾年嘅歌都創新+好聽過現今所謂香港音樂
更唔好講宜家歐美、kpop有高質
你話冇資源 比着我係財主都唔會比資源你啦
人才又比大陸搶曬 淨翻d發唔到圍嘅二流 投資黎做乜？
依家網絡媒體平臺咁發達 大把人靠youtube發圍 你係突出嘅就自然有人留意 Rich Brian就係最佳例子
所以唔好怨個市場 因爲供求就係一切

吳林峰 有料之人

懷念以前星期五晚喺銅纙灣睇佢busing

吳林峰
暫時四首都好聽

睇到第二句已經笑咗
講得出香港音樂黎黎去去得情歌證明你應該冇留意好耐，近年啲勵志歌多到你唔想聽

現實係啲好多好嘢都冇人理，因為宣傳難，同埋太多自命清高嘅人一開波就鄙視香港音樂先

而家啲 社會歌 非情歌 EDM 同迷幻風多到氾濫
好撚想聽番啲濕鳩K歌

勁好聽勁應境

差lor 點解

我支持HOCC
明哥，小明
仲買佢地啲歌
因為佢地有為我地手足發聲
其他冇出過聲嘅唔好同我扮本土

仲有On仔、RB、邦邦呢啲

咁所以首歌少人讚，會唔會其實首歌真係大家都唔鐘意？
願榮光歸香港好聽一樣大把香港人支持，證明根本唔存在樓主所講既香港人唔支持本土創作
好似樓主咁一黎就咁講野咪搞到人地更加反感

的確冇留意好耐
你有咩推介?

本土真係不了

其實依家香港唱作人嘅作品唔差
尤其係作曲同編曲花嘅心機真係幾多
如果識樂理應該明白canton pop嘅chord progression係幾複雜
有啲唱作人更加係行非主流音樂
宣傳又少, 歌曲唔差但係唔稱得上係易入腦
而且聽眾接觸外國作品又容易
再加上最致命係香港樂壇一早已經俾班垃圾娛樂公司玩死咗
要返生吸納返本地聽眾真係唔係容易

rb都有買
其他只要又黃又好聽就會支持
總之上年到而家冇為手足出過聲
就算幾本土都都唔該摺埋

心聲
不過樓主呢啲標題真係over咗 想推廣啲歌語氣可以改善下

因為唔好聽，屌你老母，無論係你呢D無人識嘅撚樣亦或日日都見到嘅濕鳩一線歌手都係一樣咁柒難聽

留名支持

流行曲係咁架啦，人地形象宣傳成個package同你鬥，你要小本玩呢味就預左吃力唔討好。
香唔香港根本唔係最大問題，本地大牌既主流歌手咪一樣有view

我諗因為我真係唔識欣賞？

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

邊有閒情逸致聽音樂

國歌多人like = 證明根本唔存在唔支持土炮 ?
"好聽就自然大把人欣賞"又係搞笑嘅
野狼disco可以hit咁難道又因為佢係好聽？
的士陳又係？
本身popularity同quality就唔一定成正比
就係咁樓主先開呢個post
你又同我講返"係好野就會紅"？
見到你句"比盡share like"已經覺得香港人做音樂真係慘過行乞 .....

你地可以話難聽 唔岩你 吸引唔到你 但他日呢批人北上發展你地無資格話人奶共

agger 喺香港做音樂慘過俾狗屌
黃店唔理好唔好食至少你都會俾一百幾十蚊去試食一次
黃歌手叫你拎少少錢出黎真金白銀支持好似攞你命咁

香港人對香港人最撚mean
今日一睇回覆依然係咁
一聽到廣東話個個歌神上身指指點點
唉

垃圾點支持？ 俾like都廢事

hiphop/trap可以聽heyo,jb 有好多關社會既歌, 以前既lowmay直頭有一個album既歌係屌共產黨既,wildstyle,bakerie都一樣有出過社會議題既歌。band既kolor,rubberband。歌手既有黎曉陽 ,林二汶 ,林宥嘉 ,周國賢。其實無公司捧,而youtube個演算法又愈來愈富者愈富,貧者愈貧,好多做音樂既都發唔到圍。所以希望有心既去聽下先,真係唔鐘意既先再屌佢地係垃圾都未遲

呢度成班仆街聽都未聽過本地indie就屌定先既一律當五毛block得

果然一起底又捉到幾隻五毛
五毛最驚就係本土主義

所以大家唔好妄自菲薄

indie 主流都一樣，好就支持 唔好就算數
最多見係黃，多啲like下，
但真係唔得既，算啦唔好迫我好冇

廢事開埋名批評咁衰
但最近有所謂好黃既 話有音樂夢既
其實真心唱歌作歌都幾唔掂下
唔係靠好黃或好本土獨立 就可以棒起你

年年都有大把人出歌㗎啦
好聽咪有人支持囉
唔係黃就要死撐

同意
btw 林宥嘉好似係台灣喎ching

最初發佈日期13號，您Loop左半個月；樓上講得好啱，真係唔好覺得自己懷才不遇，真係好似曲線宣傳緊。發佈首歌可以叫聽眾支持下，亦都可以虛心聆聽下聲音，我覺得音樂係相向嘅，創作之餘更要立品，急唔嚟，唔係嘅話只會恰得其反。 雖然唔知您係創作者本人、團隊一員、甚至係對手也好。 好多謝創作者肯用資源投放創作一隻歌，但愛音樂就唔好覺得我投放得多，落左好多心血就等於您嘅全部覺得所有野都要成正比，要名成利就。你製作咗成品，首先要欣賞左自己先。咁執着，就只會係覺得想出名。 無錯，計較計算太多，所以會覺得雪中送炭嘅人好少。
MC仁講過段說話「最理想嘅情況就係，任何品味都可以存在同被選擇。然後，口味係每一個人自發去培養。」而家首歌出左世就已經被選擇緊，明唔撚明唔緊要，只係未出現啱口味嘅聽眾而已。
樓上都有人話另一首好聽，呢D正正就係迎合自己口味而去選擇，口味亦都有一試再試同埋就係試呢一次。
突然諗起麥家瑜有首《好得很》 一出嘅時候自己已經覺得好好聽，甚至覺得會係頒獎台上攞好多獎，可惜偏偏當時紅唔起，就係喺M記成日播嘅時候， 中咗部分聽眾嘅口味，所以先開始多人搵多人聽。個人鍾意就會聽，所以唔係因為係係本土創作或者係手足創作，或者係因為你投放得多資源（投放得多資源心機嘅大有人在）支持係會支持，唔好將件事變到情緒勒索咁樣；唔啱個人口味就係唔啱個人口味。

呢首係好聽
但唔係我杯茶

呢2首好聽好多

果然冇改錯名

試下上youtube聽下馮允謙，陳健安啲歌 質素唔錯㗎

Push

音樂我覺得好講天分，
我建議做d旋律上腦既英文歌，
香港太多冇創意+超悶

我係話要幫香港本土歌手上位出名唔係唔想
但正常人能力有限，最多都只係幫手share 下like下等首歌多d人留意
但最後首歌成唔成功都要睇首歌本身
如果係唔受大眾口味既唔通我地幫你迫人去聽？

而唔係講緊”香港音樂比盡都只係like share既程度”

講真黃色經濟圈無謂係食野定design定youtube界都大把手足好肯去幫手宣傳
但唔係包你成功自己唔成功又屌鳩香港人唔讚，淨係怨人又唔諗下點改善
咁既態度成世都唔會成功啦

至於野狼disco呢種比人恥笑既hit如果你覺得係正面咁你咪去行呢個路線囉成日無度懷才不遇咁既樣做乜姐

從來都無人話黃就要包成功 係你自己FF
龍門都大把人屌 x2

野狼disco 係香港係比人恥笑 但的士陳同首歌係支那真係hit
支那/香港/邊到都好 質素同歡迎度從來唔一定係正比 x 1000
歐美咪一鳩樣 justin bieber夠大把fans 唔通代表佢真係音樂奇才?
大把人係聽都唔聽就話本土音樂=垃圾

香港人做音樂真係慘過行乞 .....

難聽

同埋係indie 咩？

以my little airport為例 我日前先聽左一聽 以佢既唱功 音樂上又冇乜特別之處

做左十幾年indie我覺得係好合理 (amateur level

點解會有林宥嘉
佢只係唱咗一首廣東歌就當人係香港歌手?

無為意加咗入去
sor

人地風格係咁丫嘛
老實講mla已經算撈得ok,起碼開親live都爆場甚至支那聽眾都會黎

冇話撐唔撐 咁真係得陳奕迅滿足到我對耳我都冇撚計架

你耳仔太窄，都無計

聽過 垃圾

幾有層次

開名大家討論下囉，有咩所謂

又放啲狗屎垃圾上嚟宣傳乜撚嘢山下見已經笑到我抽筋

我代樓主道歉，佢個態度係錯咗
但係我諗大家本意都係想大家認識多啲本地音樂，畢竟而家好多歌都冇咩宣傳渠道搞到冇人識，更遑論鍾意唔鍾意

咁你鍾意聽邊個歌手

點垃圾法

唔夠catchy啫
又未去到垃圾嘅。。。

而家youtube呀同其他social media咁方便, 要自己share 兼宣傳有幾難?
係好聽唔駛幾日就爆紅啦

香港音樂=垃圾

吳林峰

冇聽就冇聽啦 係到吹水 係咪會威啲

YouTube d view 假架

因為垃撚圾

明明是你筋竭力疲

莊正已成為condom
解埋約都冇人理

屌 你講到咁撚易
講到最尾咪又係錢
你係咪以為宣傳費好平？
你係咪以為整一首歌同拍MV好平？
分分鐘整一首歌已經冇左你半年糧
你咪撚講到好似你有做過歌
好似你有經驗咁
唔係個個都有大公司大水喉照住架
香港仲有好多獨立/細公司 有才華 有心嘅音樂人等我哋去支持

dllm 口吻同啲老屎忽一撚樣

天水圍gang gang 50萬view, 無心撐本地音樂？

一首歌要用既錢同埋資源其實好多

咪鳩吹啦，其實唔多
你話input心機冇得計，真係要整首歌加mv其實唔係咩難事，mic 加部mac, keyboard 已經mini studio啦

外國大把歌手未紅時都係喱埋係房就嘔到首歌出黎，紅唔紅一回事。

做音樂係為自己興趣，冇人撐就唔做你咪唔好做囉

如果我興趣係打機，唔通冇人支持我打機我就唔再打機啊

如果你真係鐘意個興趣，你自然會做落去，有人欣賞係bonus, 搵到錢就更好

香港歌手咁撚兒戲，小學生玩泥沙咁

你要一線有唱功嘅話 陳奕迅 張敬軒 王菀之 etc 近年都好多勵志歌 首「六月飛霜」同「缺」完全係正嘢

你咁講連登啲教會歌都要人支持啦

你都識講 咁方便咁人人都識做
點樣宣傳同短時間內捉住你注意力反而變得更重要
唔係啲廣告公司收哂皮啦
Despacito呢啲鳩歌就係好例子

香港人既品味同眼光差都係事實

香港=垃圾

香港人聽歌品味低劣係事實，睇吓kkbox頭三位就知

但任何行業，無時無刻怨天尤人，覺得自己懷才不遇，全世界欠左你，咁你註定失敗

連登有啲indie成日好似怨婦咁，好令人反感。Indie應該用character去吸引人，但冇人會鐘意呢種character囉。做得好不愁冇出路，近年陳蕾、serrini就係好例子

有時真係越聽越負
啲本土歌成日一係失戀
一係好shallow又懶勵志
歌詞好多直接抒情
我真係捱唔住

勵志歌
問題係好多罐頭勵志歌詞

無人會聽香港音樂
垃撚圾

其他地方都唔會每首歌都好聽 點解要一竹篙打哂一船人呢

咁其實啲係聽包裝，睇人定聽歌先？

一位真正愛音樂嘅人係唔係張目標定為多人聽，多人聽我就滿足？唔係㗎嘛。自從2000之後仲有乜歌好聽？流行？rap？
一呢好嘅歌或者音樂最起碼有感情先啦，而家我留意到大部份嘅歌都好一式一樣。

真係愛音樂嘅人會唔會為紅而玩音樂
而家呢個世界啲人聽包裝 睇人 定聽歌？

其實我都有收藏本地一啲我覺得好嘅歌，但係真係唔多。再留意返而家好多本地音樂，我都有啲感嘆。點解呢首會紅嘅？又係情歌？又係rap？嘩屌 普通話來嘅！

如果香港人真係重視音樂，香港樂壇會死？

就係因為呢啲包裝好等於多人聽嘅概念整撚死咗香港樂壇

聽過花花就唔會再聽廣東歌了

真係好有心做音樂

冇口水歌已經好值得聽

好型個個口水歌 得佢唔係

咁都引到一毛出嚟

部份連登仔真係算鳩數啦

支持本土作品要理由 ?
首先唱功, 佢地一啲都唔失禮
講創作, 佢地一定多元過市場主流
講情感, 佢地一定真誠過班偽人歌手
講音樂熱誠 佢地更加係多過一班由大集團捧既罐頭歌手

支持本土作品要理由 ? 香港人唔改下自己「唔識欣賞」既心態, 本土野玩撚完架啦

佢地搵唔到太多既錢 , 但都繼續揀花時間去作歌放上 youtube, 去 busking , 就知佢地有幾熱愛創作啦

淨係依種依家少有既心態 已經值得尊重
你啱唔啱聽都係其次, 你唔啱聽都可以支持佢地既演出

佢地既精神值得尊重 , 唔係因為佢地係「歌手」既身份
而係佢地依個時勢 仲肯去堅持做一樣事情既心態而唔係計較「金錢利益」而做

唔掂wo ching
得dough boy叫做技術合格 其他都係冇咩料到
我寧願聽野狼Disco好過 起碼都仲有d娛樂性

呢個post都有幾個
香港難宣傳難上位唔係唔同意
但唔係100%原因
其實外國咁多人咁多人識作曲咪一樣好難突圍而出
但佢地既態度講到佢地首歌係外國既話一早爆紅咁
佢地衰係衰在香港人唔撐本土野/耳窄/無品味
一味係度怨人地唔識欣賞
大佬呀首歌好唔好聽呢d咁主觀既野唔通要聽眾去迎合你成個世界圍著你轉咩

咁咪Ok
你聽完覺得無料到先話佢地係垃圾好過你未聽就屌哂人係垃圾

聽完好撚一般, 根本讚唔落

好聽就自然多人聽
以前香港影音可以流行全亞洲甚至全世界 但而家連香港人都未必聽
其實啲音樂人真係要諗下點樣迎合大眾口味/製造潮流

如果大眾口味本身差劣係咪照跟？
首先製造潮流唔關首歌事
宣傳公關都唔關首歌事

主流傳媒喂乜就食乜，應該針對呢堆傳媒去攻擊
而唔係對音樂人冷言冷語

舉個好悲哀既例子

呢首歌陷世界都以為蔣雅文唱

其實呢首係indie band唱架隊band叫tick took museum（已解散）

雖然sony喺indie音樂出咗唔少力
又開咗條line Frenzi Music收留唔少好高質既音樂人
但傳唱度仍然敵唔過主流紅媒護旗手音樂人
呢個係生活習慣問題
都係黃色經濟圈面對既難關

當大家開始用行動抵制cctvb, 音樂上都應該擺脫千禧年既束縛
比d心機留意呢一代年輕人啦
佢哋不單文宣，革命精神優秀
音樂造諧絕對唔差過而家果班歌手樂手

完全係音樂人自由意志
睇下想上位定係堅持自己心目中嘅音樂 所有嘢都要有取捨

另外建議唔好將品味分優劣 音樂嘅優勢就係可以有唔同表達 限咗框架就局限咗自己接觸好音樂嘅機會 對我嚟講只有啱聽同唔啱聽

無辦法，音樂呢樣野，好睇際遇，全世界有幾多人識廣東話？
英文歌係有先天優勢，能成為世界主流；普通話就台灣、支那、仲有其他有華人的地方可sell；j-pop只靠內需就夠玩，然後靠動畫sell向世界,但真心講句，j-pop的音樂風格堅獨突，玩effect玩到出神入化，MV拍到藝術微電影咁；韓仔的k-pop都好努力，又有政府資助，有內需，亦面向世界。
香港，功利之地，內需有限，你想要幾多人支持？
不要以為那些歌手成功是只靠宣傳，一間公司都會選人出來投資，記算有d歌手係同老闆瞓來換機會，佢無個人特質都唔會紅得起。
唔係話你唔得，或次文化唔得，但你都識講係小眾野，咁代表唔係主流囉。
咁小眾野可否變成主流？咁就要睇你自己了。
作為香港人，我會支持，但如果自己唔鐘意，咁當然唔會聽啦。唔夠資源製作從來都不是藉口，你有才華的，iphone都拍到部靚MV。但千萬別忘記，歌手好睇親和感，一開口就小個唔識欣賞，對方又點會想聽呢？

最初發佈日期13號
佢官方yt出都23號
會唔會本身佢個pr宣傳都太廢

btw算係普通
盡量得閒返工禁入去啦

呢兩個真心呢
live已經麻麻
連錄音室ver.都可以錄到咁
不了

特別 馮允謙 ，早年係英皇，瘋狂捧佢，neway狂播佢d歌
咪又係紅唔撚到
真係無實力

另一個我唔熟，但最近係neway聽d廣告，應該都係差唔多

寧願聽姜濤
起碼可以睇佢跳下舞

見到有人用野狼disco做例子我覺得就仲好笑
原beat本身音樂性就好高
阿寶石gem識得用佢地大陸岩食既口味填詞
配合埋抖音/的士陳
掉返轉證明佢既根本 - 音樂性係足夠(我好鍾意聽原版)
佢d詞係廣東人/香港人眼中填到狗屎都不如
但偏偏其實就係大陸人對於香港80年代既美好回憶

音樂呢樣野，宣傳有時的確好重要
但有時候根本都係唔講道理

演員呢首歌15年爆紅
連自己作曲作詞既薛之謙都無預期，直頭以為會沉
掉返轉之後佢認為一定會紅既駱駝，反而藉藉無名(btw我都好鍾意呢首歌)

好似JJ林俊傑咁樣
早期實際上咪又係紅歌唔紅人
係去到失聲->去外國學唱歌->轉埋公司先開始真正紅(她說時期)

有時候公司無宣傳
怪返d觀眾唔搵歌聽咩唔通

特別呢個年代已經係網絡，再唔侷限只聽香港

有料既，點都會紅
韓國有IU GD 太陽 BTS呢D例子(特別 IU 、BTS都係細公司近乎0宣傳)
日本有米津玄師、Aimer、LiSA、澤野弘之
香港其實唔係無阿，有G.E.M.，但當年香港樂壇自己逼走人

不過裡面又有好多地緣政治因素
就算睇返隔離台灣都有類似既問題

歸根究底，的而且確香港音樂質量係無過去最輝煌既時期好
好似我個名 張國榮先生，紅到全亞洲都識，韓國直頭當佢神咁款

有時都真係唔係關有無大公司有無人捧去宣傳事 紅唔起 唔夠料就係唔夠料